全 部 人 一 齊 買 到 光 城 香 米 斷 貨

80後創業賣「光城香米」打破藍商壟斷 寄語港人「不為五斗米而折腰」

（獨媒特約報導）食米是不少香港人的主要糧食，但本地的食米市場長期由「藍商」壟斷。一名80後生意人創辦了黃色食米公司「山上米業」，出售「光城香米」，希望把文宣融入產品之餘，打破壟斷，令市面上有「多一把聲音」，當一間講良心、肯為香港發聲的米商。他坦言入行風險大、成本高，故早已預料或會「輸幾十萬」；但他最終選擇「搏一搏」，希望寄語港人：「不為五斗米而折腰」。

米商入行風險大、成本高 創辦人：要做一間講良心的米商

「山上米業」創辦人Sam哥（化名）指，米業屬資本密集行業（capital intensive industry），即需要龐大資金投入才能起步的行業。他解釋，在香港賣米的規管極多，加上採購價和零售價均公開透明，為新入行的米商帶來不少風險和困難——例如在每個食米入口季前，米商均需要向政府申報下一季的入口量，若實際入口量與「承諾數」不符，便會觸犯刑事罪行；米倉在「名義上」雖屬於米商，但管轄權在政府手上，故每次從米倉取米都需要向政府提交通知書，經批准後才能提取；此外，食米在香港法例中被訂為儲備商品，故政府規定米商須持有該進口期輸入數量的17%作備用資源，不可賣出，亦即Sam哥口中所指的「砸住一批貨，無得賣」。

Sam哥無奈指，山上米業剛起步，仍欠缺銷售額數據作參考，故確實感到壓力：「唔知做到幾多生意，入咗呢個量又未知賣唔賣得曬，如果賣唔曬就係燒錢。」單是買米入貨已花上30萬，Sam哥笑說自己「傻」，但為了讓市面上有「多一把聲音」，他仍想一試，「有心理準備要輸幾十萬。」

文宣融入產品 籲港人「不為五斗米而折腰」

最初創辦山上米業，是因為Sam哥希望把文宣融入生活產品。他解釋，過去眼見同路人為了張貼文宣，在連儂牆附近被人惡意攻擊、斬傷，便開始思考：「不如諗個無咁危險、覆蓋面又可以更廣嘅方法。」後來他想到，唯獨「米」是每個香港人在生活中必須購買和接觸的產品：「如果產品可以喺全港各大超級市場賣，唔通班人衝入去燒批貨咩？佢哋無辦法破壞到。」

「香米」包裝上印上「不為五斗米而折腰」的字句，包裝上的飯碗是個反轉的頭盔，即抗爭者身上常見的裝備之一。包裝是由「手足」設計的——創辦初期，山上米業由Sam哥一人打理，但後來他在「黃色經濟圈平台」認識三名年輕「手足」，於是把公司交給他們打理，自己則轉為顧問角色，在幕後提供支援。

分別就讀大學三、四年級的Edward和Brian，便是山上米業現時的負責人之一。兩人均指，即使大部分地區的連儂牆已被清理得七七八八，但他們相信，「信念喺人嘅心中，係洗唔走嘅。」他們希望，每當市民見到他們出售的「光城香米」，就會像見到文宣般，記起抗爭時發生的大小事，「就算海報被洗走、連儂牆無曬，我哋都可以喺日常生活產品上面見得返抗爭嘅影子，咁我哋就永遠都唔會遺忘。」

Edward亦指，去年年尾看到有人整理了TVB的廣告品牌清單，他才發現全港最大型的食米公司仍與TVB簽署了長期合約，因此他加入了山上米業：「我哋希望創造一間講良心、肯為香港發聲、對品質要求高嘅米業出嚟。」

憂被批「食人血饅頭」 重質量拒混米

Edward和Brian形容，向外界解釋山上米業的理念時，總有「如履薄冰」的感覺——黃色經濟圈雖然盛行，但稍有不慎，即容易被貼上「人血饅頭」的標籤。Brian解釋，「把文宣融入產品」的理念，也可以理解為「賣得出的文宣」。他笑言：「要賣一啲propaganda（政治宣傳）俾人，其實聽落都係一件幾人血饅頭嘅事，所以我哋會不斷強調，其實我哋係賣米嘅，重點係質量好嘅米，我哋重視嘅係良心。」

Edward憶述：「我哋喺泰國米商訂咗唔同sample，米有唔同價位、唔同味道，我哋逐個去試。最後揀咗最醇、最貴、最靚嗰隻Hom Mali米種。」根據泰國貿易部規定，只有含量不低於92%的「Hom Mali 105」及「RD15」這兩個品種的大米，才可冠以「泰國茉莉香米」的稱號。當時泰國的供應商更問他們：「真係淨係要呢隻米？好貴架喎！」但他們拒絕混米，堅持要給香港人品質最好的米。

他們強調，「光城香米」是「新米」，即剛剛一年內收割的米；米內的水質較多，故無須使用太多水，仍能煮出軟熟的口感，香味亦強得多；「光城香米」亦已獲國際認可證書證明沒有基因改造，希望讓「同路人」食得安心。

暫於黃色網購平台上架 望更多人支持令零售價回落

Sam哥指「香米」貨量不多，現時尚未與大型超市洽商上架事宜，只在網購平台「瓹窿瓹罅」上架。「瓹窿瓹罅」於反送中期間成立，店主阿光認為，「光城香米」與平台「香港人要有choice（選擇）」理念相符，故未有向他們收取上架費，並以「買斷」及即時付款方式入貨，為他們提供銷售渠道，成為他們的首間零售商。

不過，山上米業尚處於起步階段，貨量不多且只選用高質香米，故零售價格較高昂。作為零售商，阿光坦言最初也曾擔心「香米」難以銷售，「但難唔代表唔做，我哋一定會全力support。」他認為：「我當你日日都煮飯，其實除返開每碗飯可能都只係相差幾毫子，一個月落黎都係差幾十蚊⋯⋯你寧願俾多幾十蚊去支持黃色經濟圈嘅米業，定係寧願用嗰啲錢去買大集團或藍企、中企啲米？」

Edward亦指，零售價何時回落視乎香港人的支持度，故須要靠大家一起支持，「我哋賣得越好，就有更多資金去入多啲米，來貨價就會回落，我哋就可以減價。」他透露，未來計劃與各區黃店實體店合作，以寄賣形式作「光城香米」的銷售點，並邀請黃店餐廳選用「光城香米」。

現時，山上米業的生產線位於泰國，但Edward希望日後若能擴張公司，把生產線移回香港，以聘請更多被捕「手足」。他又表明公司未來會將營利回流給「同路人」，支持年輕「手足」創業，「每多一間黃企，就少一間紅企或藍企。」他希望讓香港年輕人知道，他們不是只有一條路可以走，「唔係一定要畢業之後去搵份穩穩定定嘅政府工，而係可以行一條路出黎，為自己心目中嘅香港未來發展去付出。」

望擴大黃色經濟圈人脈 重奪香港經濟主權

Edward和Brian認為，他們現在所做的事是嘗試把整個黃色經濟圈擴大，讓更多人加入。他們提到「六度分隔理論」：兩個互不認識的人，中間最多只須透過六個朋友，就能建立聯繫。

「其實我哋都係做緊類似嘅嘢，我哋三個手足同創辦人本身都係唔識嘅。」藉著黃色經濟圈平台，他們亦認識了從事各行各業的人，「希望各行各業內部都可以start到唔同project，將香港經濟主權重奪返喺我哋手中。」Sam哥亦指，「光城香米」只是首個項目，若發展順利，日後會繼續推廣「文宣融入」的理念至其他包裝產品，希望把抗爭理念圖像化、產品化，令訊息傳播得更遠。

食撚到佢缺貨

聽個名都香

米卷

5公斤148

米卷係食得果啲

呢張叫米券

睇吓篇報導就明點解咁貴

sorry

米券

推

你話本土種賣貴啲都合理，大佬賣泰國米都夠膽死賣貴普通米一倍有多
係咪手足d錢易呃啲？

明買明賣

俾貴啲我覺得值得

覺得貴咪唔好買

唔好用個呃字啦有啲難聽

當交稅

萬事起頭難
米商真係好難做
難得有人出嚟對衡藍米商
貴啲都值得撐

BTW呢個米種你食過未先

買左1張比個機會佢
睇吓有冇同價位日本米咁好食

咁同日本米比好難比

少貴買一張試下先

之後好快咪又係果d光城告急，黃屍經濟圈要人既乞兒救命帖

韓國米都平
都唔差

希望黃米商會引入更多米

請勿回覆

佢聲稱用最靚嘅泰國米
試一包囉

自欺欺人，睇慣啦

有冇金鳳米質素？
金鳳5公斤超市價$90

有無巴打食過

等feedback，講真差唔多貴成倍，有D買唔落手，想送貨但唔想俾運費，如果feedback係真係好正我就一次4包

Pushhhhh

Push

有冇1kg試食裝

金鳳米普通喎

其實呢啲傳統行業俾人壟斷左咁多年
鬥平鬥多冇可能夠佢玩

類似美國速遞行業同埋油公司咁
雖然理論上如果大家短期買貴少少
打破長期壟斷最後得益嘅係消費者

但小市民

買左一包，好撚好食

黎緊會繼續買

買少少支持下試下先

掛住個黃絲旗號就想我買你？

作為小眾，應該要支持，打破壟斷
更何況係手足？

人地入成三十萬貨都唔知賣唔賣得出，
你地買百幾蚊米係到嫌三嫌四
比多幾十蚊咪當支持下手足

支持！

真係貴左啲 其實要人普及 持續咁去買
佢賣返啲低檔米啦
個個食得起靚米咩

死開啦5毛

同意
米係要平
唔係要貴

但點解我係據點取貨都要打地址?
唔打得唔得呢

斷哂貨

我就係見手足出，所以買咗一包試，個價同日本米一樣，但個味真係無乜特別
本身諗住貴少少都唔緊要啦，撐手足啊嘛，但你問下個貨源幾錢賣比分銷商，個米根本唔值咁貴，係啲手足分銷商拓高咗差不多一倍，再食水嘩深，真係揾鬼買

百貨應百客
你咁講日本米唔使入口啦

人血饅頭

bigbigshop包阿爺米泰國溝越南夠膽死賣到$35/1公斤，仲貴過光城米

建議推個1kg試食裝 比大家少少地買嚟試下先

一嚟就148 5kg相信好多人都嚇窒

又財經台又娛樂台
你都幾忙

真心有D貴

推下啦

各位買米啦屌

日本米兩公斤都過百啦
好食唔怕貴

咁唔會有人食日本貴價米，免洗米啦，依類米細細包已經貴過光城米
不過賣多幾個級數既米就真既，多個選擇

講真
食米又唔係有幾多個人食神上身咁，分到你30蚊一公斤嘅米係好食好多，而又值得俾咁多

好似大眾化啲層面入手，咁就支持到月月買，改變買米習慣

如果貪好味，只係偶然試一餐半餐食靚米，啲用家整整下都會懶

唔會買

晨早買左

食過日本一級米你唔會返到轉頭食泰國米

有咩評價

5kg $148
日本米價錢

堅好食

push

推！！！

咁又唔得，一級日本米2kg已經要過百

Push.

幫你地推小妹未有工，買米都係老母買，等遲啲一定會試

「光城香米」係香港人嘅米

唔係話打沉你 但咁貴同等執無分別

講到好貴咁,原來148/5kg
平時食開最平個隻日本米都講緊40-50蚊1kg
唔係9up,平時donki D 日本米是但一隻做特價平少少都比人搶哂
不過老婆依家都食唔返絲苗米,但我都會試下

80蚊50公斤不如送比你算啦

唔好拎日本米質素同泰國米價錢比較好嗎？

泰國米俾狗食
只食日本米

泰國米落少啲水煮，粒粒分明個口感，送有汁食物一流

太貴

佢d野唔係全部都貴過超市咩？
當捐錢比手足架嘛

正

又衝去送錢比人洗
經過渣哥 水門 單野之後
依然係一見人話自己黃就送錢比人賺

同意，本土種一定買

黃錢咁易賺
唔呃你呃邊個？

又食人血

我平時買米舖米都14蚊斤
5kg 都百幾蚊
乜呢隻米真係貴咩
btw 買左米卷要點兌換

籃錢仲易賺

買咗4包

明白靚米會貴，但呢個價好難長期食
多d人買會唔會降到價？

藍錢先難賺
你試下同藍絲講
撐警米$150蚊五公斤 睇下有冇人買

我平時食金鳳散裝米14蚊斤
質素應素撼贏哂超市入面既所有泰國米

食開cheap野?

屋企食開珍珠米但照支持

香港土壤適合種米咩

如果有少量試食裝都想買

呢行起步咁難都肯試 百幾蚊抵比啦
拎大米行d價黎比人地一次過出幾多貨啊 個個嘉誠哥有幾十億拎出黎益你班窮撚咩
本地米仲on9 種完出黎1000蚊斤係咪都買先 依家百幾蚊已經嘈到咁

屌 hktvmall 斷撚咗貨啦

俾次機會嚟啊

係咁, 到自己出錢就牙痛咁款
買一包畀多幾十試下真係好撚貴?

啱黃圈係代表要比第一次嘅機會佢
但要我長久支持就要靠自己爭氣

利申：食勻自己果區大部分黃店，而家keep住食自己岩心水嘅4-5間黃店

已經好少煮飯 為左支持我今日開始晚晚煮飯

買一包試下加埋送上門都係200左右, 真係咁撚貴?

但係可唔可以講咗邊到自取先
我唔想過海拎5kg米

同級數既金鳳
5KG 都唔使 100 蚊

Pishhhhhh

係呢個網購平台買咗兩包不過未食唔知味道係點
有送貨服務架唔洗自己托住包米返屋企😅
價錢的確係偏貴，明白未必每一位手足都負擔到，同價位的日本米又有好多選擇，但支持黃色經濟圈就係要身體力行，日常生活各方面都盡量嘗試幫襯手足，唔淨止食黃店
只要盡力而為就夠💪🏻

D三毛藍絲好撚驚有人殺出條路
頭兩三版成堆block 咗嘅
後面就無以為繼

同樣5kg 呢個價係金鳳1.5倍 如果我試完一包發現同金鳯無乜分別 咁我仲會唔會繼續買第2包呢
老老實實 我唔會
貴平唔係問題 但留唔留得住d客先係重點
我係黃唔代表我要拎1.5倍既價錢去買質素一樣既野掛

差唔多成$150 係可以試一次 但呢個價點長做

米本身就有平有貴架啦 你想食平米 你咪去買平米

即刻買四包，我係盲買，唔抵都買。
樓上啲人覺得貴唔緊要，希望有一日你唔會見到大財團啲嘢平就狗衝。

100% thai hom mali 其實唔係咩特別野
金鳳就係呢種, 5KG 都係 100 蚊樓下
亞布泰賣緊兩隻仲平

除咗幫襯光城外，仲要幫襯吓香港本地種嘅米
e.g. 牛潭尾 二澳 塱原 荔枝窩 八鄉 南涌

試下囉

PUSHH打破壟斷

唔撚理佢哋就啱哂

有撚人逼你買?你當自己邊個

好慘呀你一個post回兩次

有無食後感

你弱智?咁易被人凌駕

Pr

吹呀?我啲錢使唔使你批准先用得

攤開個肚皮俾你地睇晒
支持咪買 唔支持咪唔買
咁大個人 識上網 不如用下個腦
幾舊水都咁勞氣...

你食返中國米啦屌你老母咪撚同我哋爭

幾十年前新界好多農夫種米

又話貴呢樣個樣 咁你地去食番御品皇囉

其實而家都仲有

你冇三五七年好難做到喎
你揀完品種之後，又唔知香港個土壤、氣候、食水種唔種得出想要嘅味
香港起好集中營都仲未搞得啦

米玩

有撚要人買?

我而家要你買,你買唔買?
on9

Link

一包半包姐，可以比個機會嘅
但真心多客之後應該要做價值調整，
唔係嘅話長貧難顧，冇競爭力真係做唔長
或者可以考慮下調價格供應比黃店

148出去食個靚啲嘅lunch都冇咗啦，有咩咁奇呀

重光米

買左未食

我係你老母

係舊幾水添咋

用咩飯煲煲出嚟有分別。點都好，我覺得係香過金鳳的。

big big channel

香港人就係要食香港米

食到中毒

金鳳已經係最靚嘅泰國米都普通

自己拎要去邊到拎？

之前港台節目 "有種人生" 都有訪問而家喺香港種緊米既人

每碗飯比多幾毫都要嘈
平時落黃店飲2杯珍珠奶茶已經無咗啦

金鳳係最靚嘅泰國米
呢包有咩特別？

個問題係佢同普通泰國米一樣
只係包裝唔同
你冇可能拎第二樣貨嚟比較

試試佢囉

真

我都唔明點解百零蚊就嘈貴
平時出街食飯，一碟意粉都唔止呢個價

人地藍屍商人做慣做熟 有資源自然做到低價
新黃受打壓 仲要比人屌

泰國米都有唔同種...........

可能仲有其他…

sad but ture

btw不分化

巴打我同你一樣
散裝米食咗返唔到轉頭

Bigbigshop就一定唔會幫襯
不過溝米成本高咗貴啲都唔出奇
啲米鋪都會溝米互補單一種米嘅不足

謝謝 而加個個好多係屋企煮
大家咪撐下做試食師囉

名牌袋名牌3都係用個種料 賣都咁撚貴 你地咪又係買
D米貴小小 係度嘈

點樣同級法
散裝金鳳已經同超市金鳳唔同

pusg

成班人沖哂入黎

五公斤148相比其他米之下係貴

但計番條數又唔係真係多左好多負擔，出街食一兩次飯都唔止啦

質你老母臭量咩
除非你話你每粒米都重過人啦

所以真係唔明百零蚊嘈d咩
想支持咪買 唔想咪唔買囉

出街食既意粉價錢同屋企煲既飯價錢比？

戴開隻勞$100k
gshock賣$50k就好平？

而家淨係個包裝唔同咗
點可能用另一樣貨比較

Brain

Btw支持咗先

你用錢就衡量咪有得比

何以見得只係包裝唔同咗

其實完全可以用眾籌既心態看待呢件事
想捐咪捐 唔想捐咪繼續買番自己米

我指 100% thai hom mali

你對浪漫嘅要求都幾低喎

金鳳係最靚嘅泰國米
可以香過佢咁犀利

溝米一定唔會係源頭包裝做
溝幾多溝邊種溝幾耐全部冇得控制
我係咁有要求肯定唔會就咁比人溝

屌你 見到因爲貴定平嘈左幾頁
原來都只係$148.....

仆街 果幾十蚊都嘈咁撚耐
你地都幾撚得閒

黃衛兵一街都係

有香港人既味道

唔知果啲係唔係黃衛兵啦

但擺明$148入面有一部分係賣緊概念
用黎同其他米商既米做比較
邊有得比

巴打有料我決定跟你一包

不如咁啦
樓主你賣我半斤米比我攞返屋企同d 散裝金鳳米比下，我自己本身買左兩張米劵
我拍條片講下兩隻有咩分別
老老豆豆而家口同鼻拗，正常人根本唔會知自己食緊個隻米係泰國邊種米，人地全國大拿拿百幾二百種米
你冇實際比較係好難說服d 嫌貴既人

黃店同樣的貨一定要賣貴D架,
唔比premium就係死仆街
同去教會要捐款奉獻一樣
你隔離嗰個人點到你擺廿蚊落個奉獻袋
即刻屌七你呀

建議入埋中級米打唔同市場
始終師奶都會揀平啲又好味果隻

當你以為3張米券(約$450)
先換1包米
後尾發現$148/包
就會覺得好抵

貴撚到呢

汁

屌你老母你講廢話就企開啲啦
而家人哋講哂原因點解賣貴你就當睇唔撚到

之前阿信屋入5A米
都唔使咁貴

金鳳都係3A

傻啦師奶先對米有要求呀
我老母咩都話無所謂
唯獨米係堅持一定要某款

你咪買多十袋,唔左你

bullshit

想支持，不過我食唔起

真
出街食飯嘅廿蚊貴過屋企食飯嘅廿蚊

就買2張試試你

upmud9

冇錯
所以真係有需要溝米都係自己做最好
呢包都係賣噱頭/方便

可能整啲細包裝會多啲人想試

本土還本土，記得fc黃定藍先
小牛西瓜都係本土野黎

希望搞得成。如果真係好食，大把c9 買斷

不過食米唔知米貴
已經疫情下豬佳買一包5kg幾錢？

百佳

呢個真
出面唔係真係咁多黃到可以不問價盲撐
要普及百姓先可以長久

袋背有寫係邊種
你可以自己搵唔同貨源比較下
可以講到明話係賣得貴想買就買
但唔係吹到啲米有幾靚所以值呢個價
唔好盲撐

其實唔貴 至少食得安心

買咗

所以得個黃字做唔到長久
黃色只係叫我地比個機會佢
之後仲有冇人幫襯真係靠自己

好似龍門咁仲繼唔繼續食就睇佢有冇改道食物質素
（我理得佢地自己嘈 邊間黃店好食食邊間）

值唔值同貴唔貴兩樣野黎

已買四包等送貨

佢地嘅邏輯
出街食飯比多廿蚊：無問題
屋企食飯比多廿蚊：好撚貴

我賣我痾舊屎 比你 十蚊

一餐飯都唔只啦
咁你係咪要呀？

呢隻已經係最靚嘅泰國米
所以根本冇可能吹到啲米靚就賣咁貴

好貴喎。。。得個黃字真係買唔落手，有冇其他賣點

泰國白米應該全部$100內

你既邏輯

比多廿蚊食屎同比多廿蚊食鵝肝 係同等價值

唔鍾意咪唔好買囉

你出post前我叫咗屋企人訂

已買, 支持

食米唔知米貴 你離晒地喎

你食屎大唔代表其他人食屎大。
人地賣緊米唔係賣屎呀唔該。

148買支維他礦泉水ok?
出去食個靚啲嘅lunch都冇咗

佢叫哂口號又情緒勒索先話呃啫
明碼實價你又話呃

你鍾意咩都攞屎黎講點夠你拗

睇完唔想買嘅出返去啦
無人逼過你地買啊

前果排屋企無米要搶
無睇價錢直接一番貨就搶左一大包金鳳

唔知疫情下有冇貴咗

想知取貨地區先落單

邏輯=唔鍾意香港就走冇人逼你留喺度
見到有問題嘅嘢唔可以出聲？

Pish

幫到手足就緊係特別支持
其他黃店就憑自己喜好同良心去消費
最緊要係盡自己能力

我記得信用卡俾錢好似點都至少要打billing address？

你平時係咪會去citysuper門口屌鳩啲貨賣得貴過百佳

1. 冇人強迫你買，你覺得貴可以唔買
2. 屋企煲飯一定要平過出面？我屋企食開日本米，一包兩公斤都成百幾二百蚊

從來都係值唔值嘅問題
你覺得出去食值得用150蚊食一碟百得阿姨
而5公斤米賣150蚊就話唔值
係人嘅價值觀問題
你有你自由

呢檔野好似賣緊$120/kg
見咁有心香港種米都想支持下

其實呢 d A 都冇公認標準
自己吹到 10 A 都得
反而係要睇佢有冇泰國外貿部個茉莉香米 logo
符合標準先可以落呢個 logo

同意
只賣靚米只能做高檔生意 始終解決唔到窮撚食米市場被壟斷問題

up

你做乜鳩？

質素點

貴又唔俾講
連登又贏

幾蚊同最少貴150%比較？
Citysuper會唔會用同一種貨吹到自己賣嗰批靚過百佳所以貴？

樓主pin呢個

泰國米同日本米比較
餐廳租金人工燈油火蠟同屋企煲飯比較

貴唔貴同值唔值係兩樣嘢
貴就唔貴但唔係換包裝就值呢個價

想支持，但真係訂價太高，建議賣返低級少少比多啲人入場

其實邊到睇得出我話貴
我既意思係泰國米緊係拎返泰國米比，正如越南南米5kg先50蚊 都無人屌泰國米日本米貴啦 係咪先
你都唔會拎紙巾同廁紙來比掛我估

擺埋上mall賣得唔得，試試

有現貨喇？

都唔同用途
唔通用日本米炒飯咩

你唔賣到70蚊樓下8kg怎樣要人唔折腰

啲三毛上曬水證明做得啱

公道少少講，呢個價錢5kg泰國米，真係好貴
基本上超市最靚(?)最貴既金鳳，一包8kg都係~$150
就算阿信屋好多個A個款8kg米，用會員卡都唔駛100蚊包
話唔貴既人應該無咩買米經驗...

不過又咁講，我想支持都唔會呢轉入手，點都睇左第一轉返咩comment先
我建議你地真係出返包 2-3 kg 米，比人平平地入手試左味先
如果唔係，單靠深黃支持，都唔會維持到好耐，維持唔到個可持續性

唉 呢期無去gym戒左食飯
開返gym之後食到佢缺貨

無貨呀
快D返貨啦

要支持黃色小企

據點係邊到架？

同意
我平時訂開泰國米 比金鳳再靚嘅價錢大概係16-18/kg
係有少少貴

真心建議出包細少少嘅比人買試左先會更好

手足點會搵自己人笨
一定係好野黎

買！

元朗絲苗咪香港米土壤就適合，不過好似真元朗絲苗個種已經搵唔

你明唔明呢個世界有grading?
你以為泰國就係平野？你去Thann睇吓同吓日本Biore比吓

我之前係guru guru 買過，好食啊！
即刻買番4包

金鳳既泰國茉莉香米都差不多160蚊8kg 所以佢呢隻靚米不算太貴

建議店主可考慮加埋其他米 唔係個個都食得出分別同唔係個個都要食到咁好 平左可以sustainable d

利申 我本身自己係屋企都會溝米 覺得好食d 又平d

黃米支持

$148會唔會太平
掛抗爭個名義應該$448都大把傻仔買

我係樓下留完先見到你個留言 英雄所見略同

有冇糙米個啲賣？減肥食唔到太多白飯

有無人試咗啲米夠唔夠香未

同意
其實唔介意畀貴啲
但佢真係貴太多
呢啲consumables 要sustainable
貴太多好難持續咁買

利由：買開餸

住公屋個班唔係咁諗
你要做生意就要由窮然角度出發

理性分析
講到尾都係值唔值既問題
整個1kg包裝再貴少少50蚊都唔係問題 好食岩食咪返轉頭
但唔好食既話 5kg真係幾難捱 屋企習慣米唔可以浪費 試過試新牌子難食到仆街都要食哂既難受感

依個心理關口好難過

黃色經濟圈

唔好唔記得

你肯定小店同老牌子嘅入貨價係一樣？

聞到飯香

推！

推推推

14x5 得 70 點樣百幾蚊
不過都諗住試一包先

有錢嗰啲可能會揀日本米
驚佢兩頭唔到岸

真，支那360賣泰國米48蚊5斤，以本傷人就係要抹殺其他對手先

買唔到呀 除左光時 仲有邊度有得買呀

屌，一包貴出面幾十蚊， 食少餐譚仔都係度啦， 間鋪又無話你唔買佢就係藍， 又無屌人唔幫襯， 成班人比幾個三毛撚到化晒， 走去話人唔值咁貴， 話人情緒勒索
自由市場， 買就買唔買柒就，有乜好嘈？話咩泰國米百佳平好多， 咁你咪去番百佳買囉
而家人地都講明目標係沖擊市場壟斷， 店主自己拎舊錢出黎博，睇下有幾多人撐
， 價格優勢不嬲都係市場大戶先有，又要人沖擊， 又要人平？ 冇撚野呀？

百五蚊一包，試一次係無所謂
金鳳5Kg 都一百，比多五十咪純粹當支持下囉
講真小家庭，一個月都未必食到一包啦

不過我想問邊度拎貨
山長水遠攪唔掂喎

要去佢哋官網買

大把人食日本米2公斤已經呢個價
講真覺得秦國米同日本米各有各好食, 靚秦國米而家超市真係無咁濟
食開金鳳而家都無以前咁好食
如果佢好食148又唔係買唔過

推 agger

斤not 公斤

絲苗vs 珍珠 唔同米種

係咪真係特別好食

金鳳跌哂 watt 喇

百幾蚊包米就嘈生晒
平時阿信屋買開靚少少嘅米都$40 2kg 啦

訂咗一包試試佢，好食會繼續買

即係如果Citysuper有呢個情況出現你都會去佢門口屌鳩佢

支持

問過佢哋 佢哋話會儘快公佈邊到可以攞

去佢哋官網 買

食開金鳳有次貪平買金象難食到食唔哂送左比人

謝謝Ching

佢哋米券有寫會有據點俾大家唔洗俾運費攞

利申 窮撚等緊佢哋出據點

溝米反而成本高啲

5kg 一餐邊食得曬

可唔可以出細包啲
想幫襯但5公斤唔知要食幾耐

用日本米整腸粉

正字好多人卷券不分

bigbig青樓一隻公仔都賣幾百啦

食緊台灣米都要66蚊2.5kg

計返都5kg都差唔多價錢

Tui

鼎泰豐做法

不過我都唔知究竟絲苗可以去到邊，所以試吓都好

要試組合, 同等份量嘅貨變相每樣少一半入貨又貴啲, etc

米舖訂?
我都想轉買散裝唔買一包包

買過4包，真空處理非常出色，比一般米存放更安全

不過而家已經斷晒貨

PUSH

傻閪

覺得貴可以唔買
咪而家咁 無人買囉

咁又要出post "想人買"

不如黃店試食啦
$25 /碗白飯
分分鐘仲賺過佢賣米

$2x普遍人都消費得起

我覺得日本米好食得多
金鳳真係普通

又唔係話難食
個人口味姐

個「券」字正音仲好似係讀「勸」，h音頭

平時讀開g音頭唔係正音，後期太多人讀錯先accept「眷」音

以前中文老師咁教，唔知有無錯

上面都講咗

人哋行家壟斷左咁多年同埋入貨量大
你如果淨係睇價錢
一定冇得鬥

等於中資m記點解一個餐可以壓到20蚊
咁簡單既野估唔到都要解釋

笑撚死冇人逼你買，係到笑買貴既人

新自由經濟已經唔適用於發達國家
發達城市大企業已經站穩腳
有晒基礎完全可以以本傷人
你買得量大
仲可以迫鳩供應商唔賣比其他競爭對手

響城市發展入邊小店同埋競爭對手嘅出現
已經係近代urban planning重新重視一環

你短視到

佢而家賣緊泰國米

只睇到一個重點
「加入黃色經濟圈如履薄冰，怕比人話食人血饅頭」

各位應當反省

你最rich 叻啦 洗唔洗比個獎你

泰國米扮咩香港人嘅米

幾個主要嘅online shop賣撚到斷哂貨喎

係牛尾潭
土地正義聯盟（搞新界東北果班）有種元朗絲苗
不過1斤 120蚊

泰國米真係好平

人地話貴都話5毛？

我知你知大家知